廣告巴打：品牌恥辱榜比抵制更有效

代人出Post系列 - 作者是一個黑人

抵制TVB 廣告商，未必對所有品牌有效，例如抵制雅蘭床褥可能要幾年後換床褥時才有機會，商家不會太感受到。

再講，要香港人集體抵制一個商戶，迄今最成功是罷食元氣，維持了大約兩星期，那是因為出售的魚生驗出有蟲，官方聲明企硬。印象中元氣再沒明顯的公關修補行動，只是時間久了公眾淡忘，仿彿無事發生。要抵制幾十個商戶，甚難。

但是你可以 #羞辱 投放TVB廣告的品牌，而且更有效。

警察多次侵害香港人權，近年已為國際所認知，特別是國際人權組織點名證實數十宗黑警個案，惡名昭彰，TVB 不單沒揭發或聲討這些罪行，更刻意文過飾非，是為同謀共犯。

在TVB投放廣告，就是幫凶了。

找出在TVB投放廣告的商戶，製作「侵害香港人權幫凶」名單，將女生被數個黑警圍毆的照片、示威者滿頭鮮血、伯伯中槍倒地等照片，加上TVB以及品牌的logo，長期流傳，就像你想起香煙盒，馬上聯想到爛腳、爛牙等等一樣。

對品牌來講，這種負面標籤，長遠的損害更大。因為要洗擦負面印象需要幾年甚至更長的時間，日後參加Road Show，被人訕笑是助紂為虐的黑心品牌，幾十萬宣傳費就倒落海，以後只能做大陸人生意。正如蟹將軍或珍尼曲奇這些曾經參與打壓香港人的品牌，現在也無法重新踏足本地市場。

確立這個黑名單，並推向國際，可以令各大營銷主管投放廣告前，都會卻步再三。

同意，有冇高人開個Facebook page搞搞佢

Shameful Brand OF HongKonger Awards 2019

有見地
希望改圖組出手

xxxx呈獻

找出在TVB投放廣告的商戶，製作「侵害香港人權幫凶」名單，將女生被數個黑警圍毆的照片、示威者滿頭鮮血、伯伯中槍倒地等照片，加上TVB以及品牌的logo

再貼落廣告商既fb page上面

幫佢地反宣傳

高手

推

有理

gchi

唔錯 推

Good point! 加深佢係媚共品牌形象好過短期的抵制

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

找出在TVB投放廣告的商戶，製作「侵害香港人權幫凶」名單，將女生被數個黑警圍毆的照片、示威者滿頭鮮血、伯伯中槍倒地等照片，加上TVB以及品牌的logo，長期流傳，就像你想起香煙盒，馬上聯想到爛腳、爛牙等等一樣。

呢個有得諗

正如當年都冇乜牌子係ATV賣廣告既道理一樣

可以眾籌落廣告表揚下佢地

再推

搞搞下會唔會好似廣告界信用評分系統咁

ok

值得做

有料

識啲嘢

pish

集中冠名贊助果d

先改圖後 airdrop

呢個有得諗

拒絕助長惡行惡法的品牌！

百幾蚊整個獎比佢地

可以貼埋落連儂牆

ok喎，就好似寶礦力係大會指定飲品咁

有得諗

例如：呀sir食御藥堂
打到你首飾箱都變藥箱

咁？

蟹將軍或珍尼曲奇
真係狗先食

一定要有優品360啦

Push

改圖+幫佢地諗埋slogan

推爆

但要畀個合理限期佢哋回應，一過咗就做嘢

日日開恥與為伍post有冇得諗

有用
推

畢業讀VTC
一世做PC?

首先target 國際品牌
Local冇反應就寫信去headquarter
針對做大陸人同廢老品牌冇咩用

咦呢招唔錯

推推推

維他奶同檸檬茶
Key 係狗圍他（市民）度
手拎胡椒噴霧改為拎奶/檸檬茶噴

支持 求改圖高手

推
最好就一望到就會唔想幫襯

呢招好

正

推
急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

？

係果個品牌crossover tvb同共產黨徽，再加幾滴血

Pish

支持

其實集中攻擊一兩個出頭鳥廣告商，其他廣告商就會知咩料。

到時真係要搞埋頒獎禮

有無人整圖？

有得搞

推！ 全民參與！

作為一個廣告公司從事員
罷買的確效用唔大，我地只可以阻止到我地自己連登仔唔買，對佢地既sales 唔會好大影響
但係一講到brand image 就好大件事
大家記得金拱門既黑肉事件
大家記得三叔個電池爆炸事件
當一係社交媒體瘋傳 (viral effect)，後果都可以影響好一陣子。你見依d品牌花左幾多錢做廣告同時間先令公眾唔記得同有番trust。

仲有，大公司如金拱門都一定會有用social listening 既工具，去監測係facebook,IG,forum 講關係佢地個brand 既事。所以大家請盡情講多d負面野，佢地既marketing 高層係會知，同埋佢地都驚過你。

sales 可以靠減價刺激，brand image 真係要經長時間去修保番
所以大家識玩啦

仲可以整做傳單周圍派

shameful brand award

依個獎幾好

最好整到出黎 等佢地出現響公眾場所頒埋比佢地

好合理 由人民定奪

除左羞辱，仲要建議埋可取嘅直接競爭對手，引導人唔揀呢啲品牌之外嘅alternatives

我冇野講

但咁做係完全對敵喎
如果個品牌決定收起廣告
我地點收返傳單同對佢嘅指控？
始終目的唔係想樹敵

奶粉廣告值得搞，因為受眾唔係廢老，而係廿幾三十幾

佢地buy偉大的黨果套俾個信用評分系統佢有咩所謂
好人好者 驚啲咩

咁撤廣告之後點算?

點樣"幫"返果D撤左廣告既商戶, 改左既圖又永遠流傳

set deadline先貼咯

學689日日mark低放facebook share
恥與為伍

比一個星期佢地表態，唔抽走廣告就頒獎

推到外國公司知道比錢咩人賣廣告

咁我地應該set幾時係deadline?

~推到立場+蘋果+香港01見到
早啲到（maybe 1~2:00?）， 希望塞住啲人入場
今日去請入group:
（ 另外唔好爆個人資料小心有鬼）

（藍絲/黑警入group, 閣下/閣下家人s後果自負)

立即搞啦
Tvb點都要搞架啦

有道理

不責備，仲比個獎佢地，表揚佢地品牌令人

做之前先問對方會否撤回tvb廣告。

如果對方撤回，或表示就來完，承諾完左無下一期，咪唔好搞佢囉。

表示係tvb fd子或無可奉告，就表示多一次我地會搞shameful榜，問多一次撤唔撤。（狼來了都有多次機會啦，依家我地要殺死佢個品牌，點都要俾多一次機會）

咁都唔怕死既，必做！

唔撚會放過你呀Tvb

不責備，仲比個獎佢地，表揚佢地品牌令人蒙羞

發夢成個抵制運動其實好有效 開始有advertiser 想pause tvb 既ad

觀塘區有成11個區議員都係自動當選 佢地只係報名 咩都無做 就做左區議員
而當中大部分議席都比民建聯攞左
我地希望召集觀塘區巴絲既力量 無論參選定幫手宣傳都好
大家出一分力 齊上齊落 拎返屬於香港人既議席 踢走建制派 比選民多一個選擇

tg group:

網絡暴力 比現實 更恐怖
23條就快出架喇

如果100毛幫手整呢個榜應該好大回響

咁樣無問題 諗得好周詳
全力支持

Ok 喎，BK高連登巴絲投票，整埋網站，搵啲youtuber做埋直播分獎，有哂認受性。

巴打如果要咁做
一定要小心保護自己身份
否則有大品牌民事控告你 (侵權又好, 其他野都好)
告唔入都會好麻煩

整張poster列晒所有廣告商

再加句
多謝你支持打壓新聞自由
多謝你支持偏頗新聞

高招

push

搵海外巴絲搞

香港最近日日上國際新聞
1萬人沖擊都有機會國際新聞見到
如果堆外國牌子突然上哂報
話佢地比錢Tvb賣廣告洗人腦
間接打壓弱者

諗起都FatFat

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我無野講

有得做喎

(請廣傳！）

以下餐廳/店舖係曾經係反送中期間，
強烈譴責示威者係暴徒擾亂香港、支持黑警濫用暴力、想食兩家茶禮既店舖
希望大家係抗爭以外，平時都可以齊心抵制呢啲舖頭，唔好再幫襯！
比佢地知支持黑警係要付出代價
所有資料由連登、Facebook、IG綜合所得，內容包括但不限於餐廳/飲品店/網店/實體店
如有補充，可以係下面填表 （spreadsheet唔會公開編輯驚比人玩野）
會盡量每日更新
另附上食環舉報熱線 2868 0000或 1823

enquiries@fehd.gov.hk

撐黑警/撐送中黑店名單

Facebook page

補充表格

跪求文宣組出手

我冇野講 我唔信你 你冇委任証 你冒充警察

[proposal]
開個fb page/ig
好似勁歌金曲咁, 黎個每週廣告金榜
以廣告播放次數/總時間作標準
第一位有5分, 第二位4分, 第三位3分, 其餘上榜的有1分
夠10分就頒張shameful brand award 證書, 送上去佢地公司
影左相再po上該公司的各大社交媒體平台
獲取2張或上證書的公司就放落一個叫做「最愛cctvb品牌殿堂」的平台
供有需要人士參考選擇合作伙伴

植入式抺黑

推
呢個有得諗

Fb 落廣告好橋！

要去佢地廣告商個face page 負皮同講以後唔幫襯

Push!

同意 心理學入面嘅聯想

如果有狗衣家先辭職你都收唔返對佢既指控架
你鍾意咪改過之後再讚佢識悔改

功用同電影嗰啲爛蕃茄獎一樣！

推爆佢

同意
同埋可以一兩個星期甚至一個月更新一次
如果品牌有變好，可以放落較低名次
甚至移除出榜外

形象差左
自然啲偽人唔敢接廣告

其實集體上Facebook 屌咪夠

推死你

啱 香港其實係需要更加多呢啲批鬥

CUT廣告都要時間
比時間人地棄暗投明
人地品牌如果投明，你仲點補償番人地

逼廣告商表態係中共紅衛兵所為
不合作不購買就高級啲囉
個market會消化購買者意慾同信心
唔需要主動逼佢哋表態

即係咁講，我唔想同中共啲五毛憤情一樣啫。

諗下M記入中國牛 減價減左幾耐

今次一定更加犀利

想問下出個 shameful brand list

啲藍屍會唔會變相衝鳩去用去買去食

睇下邊一邊多人D

應該係示意要品牌主動withdraw
而唔係要做到迫佢走
同意有警告期

改做
仲食御藥堂
遲早被人打到首飾箱都變藥箱

你仲婦人之仁
tvb擺明踩到上你塊面仲唔還拖

仲facebook? 梗係要開多個twitter啦

孫大炮革命夠暴力啦，唔可以太潔癖

我好撚中意推Po呀

寶礦力喺微博比大陸人屌緊。

1. 啲狗係有明確敵意
2. 我想帶出我地好似林鄭咁四方樹敵未必係好事
3. 唔可以俾情緒主導我地嘅行動
4. 如果達成共識會全力支持為文宣出一分力

marketing

如果唔係因為情緒發洩歪理上腦
而真正理性去做呢件事

唔算憤青
只係在做有用的事

今晚麥小姐追思會
7點至10點半
中環愛丁堡

因為少人提
希望入面2個post都可以幫推一下

有攻略啦

所以直接搞TVB係ok ，令佢取消活動等等
但搞廣告商，逼廣告商幫我哋搞TVB
我就唔太認同

文宣組做嘢
不如整一個每日之恥呢

掂

整個「第一屆香港奶共撐警恥辱品牌龍虎榜」，選完再追住頒獎俾得獎機構。最好分埋類，傳媒、飲食、美容、食品咁分，最後整個總合金銀銅獎。

用佢公司logo 做文宣唔會有法律問題？純問

唔錯

我冇嘢講

文宣做野

我無嘢講

唔識改圖，留比其他人整

廣告巴打諗嘢係同我地平凡人唔同

之前有巴打提議過，先揀一兩個出頭鳥集中打
1. 做得出頭鳥根本抵死
2. 集中做，成本會低啲
3. 當然最重要係其他廣告商見到效果，可以有時間走，唔會殺錯無辜
如果同時讚揚下良心企業（e.g. 寶礦力）就更加好

我覺得可以比個deadline 先
過咗都冇行動先屌

cut左廣告既出返個棄暗投明榜

講真，呢個仲有效

有腦
推

好似乜女神投票選舉咁，定期搞，頒埋獎

蟹將軍或珍尼曲奇 真係唔會食！！

不推不是人

有見地

廣告爛廚房獎2019

即係參考水煎包

得閒幫佢地貼吓傳單

其實抵制之外，仲需要向呢d品牌嘅總公司寫信投訴
甚至係去呢d品牌嘅Global Facebook, Twitter洗版
原因係好多國際品牌香港分公司嘅高層都覺得自己係精英
佢地呢班人嘅思維同林鄭差不多，覺得自己接受過高等教育
尤其有國際品牌加持，佢地更加覺得自己係精英中嘅精英
所以佢講嘅就係道理，佢嘅睇法就係一切
一般網民投訴佢地根本唔會聽，亦唔會覺得有乜影響
要搞到佢地，唯有就係搞到總公司要了解，要出面
你睇d大陸人，件事道理唔響佢地度都好，一嘈到d國際品牌總部
d本地高層都要死出嚟道歉然後做嘢

而家只係用番每次有人話中國人乜乜物物班大陸人瘋狂翻墻洗版果套
用番響呢件事上面
睇番D&G果單嘢就知道遊戲點玩

除左罷買，最有用一定係上佢fb洗版屌鬼，再加樓主講果個方法

好主意！

全力抵制以下廣告商，直至撤廣告

記得入去FB嬲

集中火力
1. 美贊臣
2. 維特健靈
3. OLAY
4.嘉頓
5.Friso美素佳兒
6. Hipp喜寶奶粉
7. 牛欄牌
8. Expedia:
9. Trivago:
10. :
11. 幸福傷風素：
12. 嘉士伯
13. Pizzahut
14. Lipton
15. 雀巢能恩
16. 喇叭牌
17. Biore
18. Pantene
19. 李健駕駛
20.CLARINS
21.雪花秀
22. 因航
23. 依視路
24.碧蓮
25.雅蘭床褥
26.foodpanda
27.保心安
28.TS 防脫髮
29.養心殿
30.澳門銀河
31.HKTV mall
32. Johnson’s
33.錢家有道
34.馬伯良
35.森田藥莊
36.惠康
37.超級能恩
38.D2 Place
39. 信諾保險
40. 安信兄弟
41. 李健駕駛
42. 琥珀教育
43. 森下仁丹
44. 榮華月餅
45. 清熱酷
46. 小林製藥

放個pist出黎得唔得

收到！返屋企整整佢

講得好

共產黨教落

將人個名釘上恥辱柱

我冇嘢講但要推post

有腦

lm

李健駕駛學校作為香港人的駕駛學校一直都聆聽香港人的心聲。
本公司與TVB的合作關係將於短期内结束。
本公司將定期審視宣傳渠道，並致力推廣交通安全及培訓安全駕駛。
多謝各位支持，香港加油。

Source:

各位巴打繼續努力

學生學車揾本土李健，罷學紅底香港駕駛學院

Good
等睇鬥快割蓆，割唔切嗰個關公等炒。

幫推

正如我見到卡碧會諗起卡碧恆

傷害他人容易

修補卻很難

又唔係咩天大仇恨

推！

有理，推

文宣組

文宣組呢期好忙

推到文宣出手

推畀文宣

有冇巴打可以寫個類似openrice嘅app 等大家check幫襯邊啲唔好幫襯邊啲

搞到好似哪有錢你老母咁係人都講
我就算行過間野都唔敢去食

與其整list 應該集中宣傳主要客戶
將佢個image同啲柒野cheap野掛勾

apple, microsoft 都有係 TVB 落廣告
點決擇呢？

當然唔好無矢放的惡意中傷

不過二次創作同網民創意就好難控制

呢 D 洗乜整 app 一份 google spreadsheet 就搞點

不好做 D 二次創作廣告
放上網 share
呢個世代 片 > 相 > 文字
連登仔有的是創意
差在搵人 present 埋出黎就 perfect

正好反映埋呢樣野

如果有人反對一言堂 打壓異己
咁就成功了

高 質 推

TVB 獨家贊助.jpg

冷靜啲先，希望比啲寬限期
例如一個月兩星期都好
先警告再升級

談判技巧要有，談判要有人質
一開始就殺人質可能陷入無得傾嘅情況

我哋真係要比寬限期啲可以轉駄嘅公司轉

緊急 反DQ事件
政府嗰邊話生產器出嘅意見書不受理
大家快啲用自己email交 記得要改改啲字 再跟手入下面個post推上去熱門俾多啲人知呀

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

直接推低佢 唔需要留手 香港人流血受辱佢唔止無幫 仲企係對方猛踩多幾腳